[
    {
        "id": 118,
        "question": "Genellikle üzeri siperli masa lambası veya ayaklı lamba",
        "letter": "A",
        "answer": "abajur"
    },
    {
        "id": 144,
        "question": "Mecazi anlamda \"Şanslı\"",
        "letter": "B",
        "answer": "ballı"
    },
    {
        "id": 1364,
        "question": "Bilgisizlik, cahil olma durumu",
        "letter": "C",
        "answer": "Cehalet"
    },
    {
        "id": 791,
        "question": "Kim olduğunu hatırlamak, tanımak",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çıkarma, Çıkarmak"
    },
    {
        "id": 1391,
        "question": "Yabancı ülke parası",
        "letter": "D",
        "answer": "Döviz"
    },
    {
        "id": 798,
        "question": "Yazıtları ve tarihi yapıtlardaki yazıları inceleyen bilim dalı",
        "letter": "E",
        "answer": "Epigrafi"
    },
    {
        "id": 1490,
        "question": "Koku, ilaç vb. sıvıları püskürtmek için kullanılan araç",
        "letter": "F",
        "answer": "Fısfıs"
    },
    {
        "id": 1262,
        "question": "Huzursuz, kaygılı, sinirli kimse",
        "letter": "G",
        "answer": "Gergin"
    },
    {
        "id": 1445,
        "question": "Sürekli hayal kuran, hep hayal peşinde koşan (kimse)",
        "letter": "H",
        "answer": "Hayalperest, hayalperver"
    },
    {
        "id": 1608,
        "question": "Şüphe etmek, kuşkulanmak",
        "letter": "İ",
        "answer": "İşkillenme, işkillenmek"
    },
    {
        "id": 1777,
        "question": "Genellikle spor aktivitesinde kullanılan, tek kişilik, uzun, dar, kürekle çekilerek giden, hafif tekne",
        "letter": "K",
        "answer": "Kano"
    },
    {
        "id": 306,
        "question": "Deniz veya ırmaklarda birdenbire derinleşen yer",
        "letter": "L",
        "answer": "longoz, longuz"
    },
    {
        "id": 1715,
        "question": "Savurgan, tutumsuz, israf yapan ",
        "letter": "M",
        "answer": "Müsrif"
    },
    {
        "id": 1520,
        "question": "Bir şeyin özü, çekirdek",
        "letter": "N",
        "answer": "Nüve"
    },
    {
        "id": 1003,
        "question": "On açısı, on kenarı olan çokgen",
        "letter": "O",
        "answer": "Ongen"
    },
    {
        "id": 1481,
        "question": "Bir sorunu çözmek üzere öne sürülen görüş, düşünce, teklif",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Öneri"
    },
    {
        "id": 1271,
        "question": "\"Sokrates'in Savunması\" adlı eseri yazan ünlü filozof",
        "letter": "P",
        "answer": "Platon"
    },
    {
        "id": 387,
        "question": "Zarara uğrama tehlikesi",
        "letter": "R",
        "answer": "risk"
    },
    {
        "id": 1895,
        "question": "ÖZELLİKLE MANAV VE PAZARDA MÜŞTERİNİN TERCİHİNİ TEMEL ALAN SATIŞ YÖNTEMİ",
        "letter": "S",
        "answer": "Seçmece"
    },
    {
        "id": 419,
        "question": "Yetki ve sorumluluğu olan, yöneten kimse",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şef"
    },
    {
        "id": 443,
        "question": "Karşıtlık, karşıt olma, zıtlık, çelişki",
        "letter": "T",
        "answer": "tezat, tezatlık"
    },
    {
        "id": 896,
        "question": "Orta Asya'da Büyük Devlet Ve Uygarlık Kurmuş, Yazılı Anıtlarla Sanat Yapıtları Bırakmış Olan Bir Türk Ulusu",
        "letter": "U",
        "answer": "Uygur, uygurlar"
    },
    {
        "id": 868,
        "question": "Bina eteği, etek duvarı veya subasman",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üstemel"
    },
    {
        "id": 872,
        "question": "Bulaşıcı Hastalıklara Yol Açan Mikrop",
        "letter": "V",
        "answer": "Virüs, vırus"
    },
    {
        "id": 735,
        "question": "Balıklarda sırt yüzgeci",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yele"
    },
    {
        "id": 1956,
        "question": "Ağaçlardan elde edilen, eriyiği yapıştırıcı olarak kullanılan renksiz veya sarı kırmızımtırak renkte biçimsiz madde",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zamk"
    }
]